<resources>
    <string name="app_name">ChavoSimple</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>
    <string-array name="Personajes">
        <item>Chavo del 8</item>
        <item>Chanfle</item>
        <item>Chompiras</item>
        <item>Chapulin Colorado</item>
        <item>Chapatin</item>
        <item>Chicharra</item>
    </string-array>
    <string-array name="Biografia">
        <item>El guion surgió de un sketch escrito por Gómez Bolaños
            en donde un niño pobre de ocho años discute con un vendedor
            de globos en un parque.</item>
        <item>Roberto Gómez Bolaños en 1979 realizó un largometraje
            siendo el mismo el protagonista usando esta técnica de
            golpear una pelota de futbol.</item>
        <item>El Chómpiras es un personaje ficticio de televisión,
            interpretado por Roberto Gómez Bolaños para la serie de
            televisión Chespirito cuyo nombre real es
            Aquiles Esquivel Madrazo; sin embargo, el mismo Chómpiras
            afirmó llamarse también
            Parangaricutiridolfo Parangaricutigodinez,
            Mimí y Luisa Lane, en diferentes ocasiones.</item>
        <item>El Chapulín Colorado es una serie de televisión mexicana,
            parodia de los programas de superhéroes,
            creada por Chespirito. Fue transmitida en México por
            primera vez en 1970 como un segmento del programa Los
            supergenios de la mesa cuadrada</item>
        <item>El Doctor Chapatín es un personaje creado e interpretado
            por el actor mexicano Roberto Gómez Bolaños, es un médico
            ya entrado en años un poco loco y olvidadizo.
            Apareció en 1968 en el programa:
            "Los Supergenios de la mesa cuadrada",
            una parodia de las mesas redondas de análisis de aquella época.
            Ahí se llamaba Doctor Chespirito Chapatín y se dedicaba a contestar cartas de televidentes, de las cuales nunca daban respuestas concretas sino absurdas.</item>
        <item>La Chicharra fue una serie de televisión mexicana, creada por Chespirito. Fue transmitida en México por primera vez a mediados de 1979 como un reemplazo del programa El Chapulín Colorado donde actuaba Chespirito. La serie no tuvo éxito, pero a pesar de su fracaso continuó como un segmento de la serie Chespirito desde 1980 hasta 1982. Su eslogan es: La Chicharra. El periódico que hace ruido.</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_biografia">Biografia</string>
</resources>
